中原CCL創歷史新高報184.43點 八大指數齊升

中原CCL創歷史新高報184.43點 八大指數齊升

中原城市領先指數CCL按周升0.98%報184.43點，創歷史新高。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界東CCL Mass最新報201.96點，為八大指數中首個升穿200點水平，指數連續7周創歷史新高，是該區歷年最長創新高記錄。新界東指數按周升1.31%，兼連升8周共6.85%，是322周(即2012年4月份)以來再現。新界西CCL Mass報169.11點，連續2周創歷史新高，按周升1.42%，升幅為11周最大，連升3周共3.08%。近期新界兩區樓價表現持續突出，帶領大市展開新一輪升浪。

黃良昇續指，港島CCL Mass報190.12點，為歷史次高，按周升0.09%。九龍CCL Mass報181.45點，為歷史第三高，按周升0.77%，連升3周共3.33%。

CCL八大指數8周以來再次齊升。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報186.76點，連續3周創歷史新高，按周升0.83%。CCL(中小型單位)報184.78點，連續2周創歷史新高，按周升0.93%。CCL三大整體指數齊升4周，CCL累升1.92%，CCL Mass升2.34%，CCL(中小型單位)升2.24%。CCL(大型單位)報182.68點，按周升1.23%，升幅為12周最大，連升2周共2.15%。豪宅樓價蘊釀新一輪上升。

今天公布的指數，根據2018年6月11日至6月17日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。6月21日黃竹坑站三期招意向，對香港樓市的影響將於7月中旬公布的CCL開始反映。

連登 discuss化，個個星期都報一次中原指數